%@Titre: Lyon -- 2002
Un viticulteur propose un de ses vins aux deux tarifs suivants :
\begin{itemize}
\item \textbf{Tarif 1} : 7,5~\si{\EuRo} la bouteille, transport compris.
\item \textbf{Tarif 2} : 6~\si{\EuRo} la bouteille, mais avec un forfait de transport de 18~\si{\EuRo}.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Remplir le tableau donné ci-dessous :
$$
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Nombre de bouteilles &1&5&&&15\\
\hline
Prix au tarif 1 en \si{\EuRo}&7,5&&&97,5&\\
\hline
Prix au tarif 2 en \si{\EuRo}&&48&78&&\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Exprimer le prix payé par le consommateur en fonction du nombre $x$ de bouteilles achetées.

Pour le tarif 1, le prix sera noté $P_1$.

Pour le tarif 2, le prix sera noté $P_2$.
\item Tracer, sur une feuille de papier millimétré, les représentations graphiques des fonctions $f$ et $g$ définies par :
\begin{center}
$f(x)=7,5x \quad $ et $\quad g(x)= 6x+18$
\end{center}
pour des valeurs de $x$ comprises entre 0 et 15.

On placera l'origine dans le coin inférieur gauche de la feuille et on prendra les unités suivantes :
\begin{itemize}
\item Sur l'axe des abscisses : 1~cm représente 1 bouteille.
\item Sur l'axe des ordonnées : 1~cm représente 10~\si{\EuRo}.
\end{itemize}

\textbf{Pour les questions 4 et 5, on laissera sur le graphique les traits de rappel utilisées pour faciliter la lecture.}

\item Répondre aux questions suivantes en utilisant le graphique :
\begin{enumerate}
\item On veut acheter 6 bouteilles. Quel est le tarif le plus avantageux ?
\item On dispose de 70~\si{\EuRo}. Lequel des deux tarifs permet d'acheter le plus grand nombre de bouteilles ?

Préciser le nombre de bouteilles.
\end{enumerate}
\item Utilisation du graphique, vérification par le calcul.
\begin{enumerate}
\item Déterminer graphiquement pour combien de bouteilles le prix de revient est identique, quel que soit le tarif choisi. Donner ce nombre de bouteilles.

Quel est le prix correspondant ?
\item Vérifier ces deux derniers résultats par des calculs.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
